[港鐵車長你們並不孤單] 一群港鐵站務員之聲明

我們是一群港鐵公司的站務人員，過去兩個月，我們與港鐵公司一樣，正面對著四十年來最艱難的處境。近日的社會動蕩，作為前線員工，我們的工作安全現正受到嚴重威脅。

6月12日，警方在金鐘站進行清場行動，發射大量催淚彈，並在車站出入口施放胡椒噴霧。
7月21日，大批人士進入元朗站進行無差別襲擊。
7月27日，警方在元朗至朗屏站一帶發射催淚彈，有彈頭落在行車路軌上；晚上有警員進入車站使用警棍並施放胡椒噴霧。
8月11日，警方在太古站內使用胡椒球發射器，並在扶手電梯上以警棍驅逐群眾；在葵芳站，有警員在車站內發射催淚彈及橡膠子彈。

每次衝突，車站同事都首當其衝。但管方遲遲未採取足夠措施為員工確保工作環境安全。

依據劉天成先生8月2日的溝通會上表示，公司會與警方密切溝通，希望警方避免於車站進行驅散。遺憾地，8月11日晚上卻事與願違。我們要求公司對警方清晰表示，禁止警方於車站範圍進行妄顧安全的驅散，以保障職員及乘客人身安全。公司作為以「安全第一」為營運宗旨，理應認清事實，而不是委曲求全。

我們現發起車站職員實名聯署，促請管方於八月二十日前回應我們以下的五大訴求：

１. 重新編製車站人手配置，短期措施為恢復各線Reliever，長遠措施應增加車站站務員人手
２. 譴責及追究警方在車站範圍進行妄顧安全的驅散
３. 全面及深層清潔車站內的化學殘留物質，安排專家測量車站內的通風系統空氣品質，並向市民公佈數據
４. 以個人形式發放保護裝備，包括但不限於頭盔，密封式眼罩及濾毒呼吸面罩
５. 立即實行重建各線開放式客務中心為封閉式客務中心

若管方未能正視問題及公開回應我們的訴求，我們會以保障自身安全為最大宗旨，只會在人身安全得到適當保障的狀態下執行職務。

各位車站同事如有意參加聯署，請於19/8/2019 08:00 am 前 以電郵聯絡我們
（為避免不必要的誤會，請提供中文全名及附上有展出姓名部份的職員証照片）

mtr.democracy.now@gmail.com

所有資料只作是次聯署用途

幫推

唔好意思，借一借位
【和理非升級】８２３人鏈籌備召集！！
[url]

之前八月十六號要MTR回應果單冇左聲氣? 700個車長果個...

推推推推推

車長車站We connected

我日日都跳閘
一蚊都唔俾港鐵賺
我著裙返工都跳閘！

仲有葵芳站

STN G40留名加油

推推推！

Push
利申：狗鐵員工

推

聲明有撚用
85唔罷工屌你老母

我記得連登好多伙記架喎
你地去晒邊？
站仔要接力車隊喇

我地按章工作成效會大過罷工